{
    "question": "Tentukan penyelesaiaan persamaan linear\r\na. x-12 = 2x + 36\r\nb. -5x - 4r +10 = 1\r\nc. 2+ x/4 = 5",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. x - 12 + 12 = 2x + 36+12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0X=2x-2x+48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x - 2x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = -48<br>b. -5x - 4x + 10 - 10 = 1 - 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-9x : -9 = -9 : -9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x = 1<br>c. 2 + x/4<br>\u00a0\u00a0 \u00a05 = 2 +3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = 4 x 3<br>x =\u00a012",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-kubus-abcdefgh-dengan-panjang-ab-hitunglah-a-272",
            "question": "Diketahui kubus ABCDEFGH dengan panjang AB = (  ).    hitunglah : \r\na. panjang diagonal sisi\r\nb. luas permukaan \r\nc. panjang diagonal ruang \r\nd. volume",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a90 = 3\u221a10<br>b.L = 6s\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 6*(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 270<br>c.diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a135<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3\u221a15<br>d.v = s\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = (3\u221a5)\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 135\u221a5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkan-pada-ibu-ibu-d-631",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang dipasarkan pada ibu ibu disekitar komplek upik tinggal.Agar pembeli tidak kecewa upik harus kerusaha potongan kripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.Setelah digoreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripik dengan 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6 kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada kordinat kartesius?\r\n\r\ntolong di bantu yaa\r\nsama caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari dulu 1,2 ons = 0,12 kg , 0,12 kg = 2/3 butir <br>a. 2 di bagi 0,1 = 20 , 20 di kali 2/3 = 13,3333<br>b.6 di bagi 0,1 = 60 , 60 di kali 2/3 = 40 butir<br>c. 60 di bagi 2 = 30 lalu di kali 0,3 ( karena di dalam 0,3kg ada 2 butir )\u00a0 hasilnya = 9<br>d. - ( susah di gamabarkan )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-ke-kota-b-adalah-350-kmjarak-kota-b-ke-kota-c-adala-685",
            "question": "jarak kota A ke kota B adalah 350 km.jarak kota B ke kota C adalah 250 km.Berapakah perbandingan jarak kota A ke kota B dengan jarak kota A ke kota C ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak kota A ke C = 350 + 250 = 600<br><br>perbandingan jarak kota a ke b dengan a ke c<br>350 : 600<br>7 : 12\u00a0 (sama\" dibagi 50)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jarak kota A ke kota C =350+250= 600<br>AB : AC = 350 : 600 = 7 : 12<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyelesaikan-2x-4-gt-3x-9-461",
            "question": "Cara menyelesaikan 2x - 4 &gt; 3x + 9 ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2x - 4 &gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0&gt; 9 + 4<br>\u00a0 \u00a0-x \u00a0 \u00a0 \u00a0&gt; 13<br>\u00a0 \u00a0-x : -1 &gt; \u00a013 : -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0 &gt; \u00a0 \u00a0 -13</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x - 4\u00a0<span>&gt; 3x + 9<br>2x - 3x\u00a0</span><span>&gt; 4 +\u00a09<br>-x\u00a0</span><span>&gt; 13</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesulitan-apa-yang-diaami-bangsa-indonesa-dalam-globalisasi-655",
            "question": "Kesulitan apa yang diaami bangsa indonesa dalam globalisasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyakit karakter bangsa, indonesia belum siap menerima globalisasi krn karakter bangsanya masih salah. globalisasi akan disalah gunakan krn pengaruh karakter yg salah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam era globalisasi dan keterbukaan bangsa indonesia mengalami kesulitan untuk membendung arus masuknya kebudayaan asing yg tidak sesuai dgn kepribadian bangsa.Oleh karena itu,kita harus menyeleksi masuknya budaya asing tersebut dgn pancasila sbg kepribadian bangsa dan pandangan hidup bangsa indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-kanker-dan-jantung-dirumah-sakit-sebanyak-86-orang-kan-935",
            "question": "Penderita kanker dan jantung dirumah sakit sebanyak 86 orang.    kanker 35 orang.\r\n15 orang menderita kanker dan jantung\r\npertanyaan:\r\n1.banyak penderita yang sakit jantung ada berapa orang ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S=86 \\\\ K=35-15=20 \\\\ keduanya=15 \\\\ Jantung=86-(20+15) \\\\ =86-35 \\\\ =51[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2a-7-gt-5-merupakan-contoh-ptlsv-mengapa-981",
            "question": "2a + 7 &gt;_ 5, merupakan contoh PTLSV mengapa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada tiga alasan. Yaitu karena memiliki satu variabel. Dihubungkan dengan relasi lebih dari. Dan variabelnya berpangkat satu.<br><br>Btw, ini pelajaran kelas 7 SMP, pas banget aku juga lagi diajarin PLSV dan PTLSV sama guruku. Semoga bisa membantu ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-961",
            "question": "pada kegiatan rally, sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mangganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 2,5/2,25 = 63/x <br>2,25/2,5 x 63/x<br>= 2,25 x = 157,5<br>x = 157,5/2,25<br>x = 70 km/jam <br>semoga membantu yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyerdehanaan-dari-36-12-978",
            "question": "Penyerdehanaan dari 36 1/2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya adalah\u00a018.........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36 <u>1</u> = 73/2<u><br></u> \u00a0 \u00a02<br><u><br></u>caranya\u00a0<br>\u00a02 dikali 36 dan ditambah 1 dibagi 2...<br><br>contoh soal lain<br>4 <u>1</u> = 25/6<br>\u00a0 \u00a06\u00a0<u><br></u><br> dengan cara yg sama seperti diatas :<br><br>6 dikali 4 ditambah 1 dibagi 6<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "059-10-a-0002481-nilai-a-adalah-181",
            "question": "(0,59)\r\n(10 \u00a0 ) = a + 0,002481. nilai a adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,59 / 10= a + 0,002481<br><br>nilai a ialah<br>0,59=10a + 0,02481<br>-10a = 0,02481-0,59<br>-10a = -0,56519<br>a= -0,56519/-10<br>a=0,056519<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "0.059=a+0.002481<br>a=0.059-0.002481<br>a=0.056519<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}